英國封殺華為或立新法案 違者每日罰 100 萬或 10% 銷售額

英國政府昨日（24 日）提出旨在監督 5G 移動和光纖網絡的《通訊（安全）法案》，法案將涵蓋所有處理互聯網流量和電話的電子設備和軟件，而倘若國內電訊公司違反新的電訊安全規定，包括使用中國電訊設備製造商華為的設備，公司將面臨每日 10 萬英鎊（約港幣 100 萬）或相當於公司銷售額 10% 的罰款。據知情人士報稱，相關法案最快明年實施。

聲明稱，法案乃保護英國免受國家行為者或罪犯發起的敵對網絡活動的重要一步，而英國數碼、文化、媒體及體育大臣杜永敦（Oliver Dowden）表示，只有在安全且有彈性的情況下，5G 和光纖網絡才能為國家帶來好處，而相關的法案將為英國帶來世界其中一個最嚴厲的電訊安全制度，以令其可以採取必要行動來保護網絡。

華為其後回應，對英國政府試圖將其排除在外感到失望，而華為副總裁張國威亦批評相關做法乃出於政治動機，而非基於對風險的公正評估，並強調英國的做法會使其升級日程面臨風險。

資料來源：彭博社

香港依加係政府科水比華為